12國際知名法律人士發公開信斥律政司 林鄭稱聯署人不理解香港司法制度

12國際知名法律人士發公開信斥律政司 林鄭稱聯署人不理解香港司法制度
2017-10-17 11:46字體： A A A

律政司昨日發表「千字文」回應12名來自英國、美國、加拿大、澳洲等地的國際知名法律界人士，對「雙學三子」被覆核刑期至判囚一事的公開信，重申上訴庭已作出一個月的刑期扣減，加上律政司是在去年判刑後14日內申請刑期覆核，故不存在公開信提及違反不會「雙重判刑」（double jeopardy）的原則。特首林鄭月娥今早回應指，同意律政司的回應，並認為公開信的內容清楚反映聯署人「誤解咗呢次個案」，或不理解香港司法制度。

對於立法會建制派議員提出修訂《議事規則》，阻止反對派拉布，林鄭形容修訂一套「非常過時」的《議事規則》是「無可原非」，認為若立法會能更順暢地審議政府議案，對於行政機構是「有好處」。她續指，自己不會參與有關事宜，希望所有議員都能客觀、理性與互禮互讓地進行討論。

（圖片來源：香港電台新聞）

延伸閱讀：
１） 12前大法官及御用大狀聯署批雙學三子案 違「雙重判刑」原則兼憂司法任中共呼之則來
２） 律政司千字文反擊國際法律界公開信 「對港法律制度存在誤解甚或並不了解」

分類：香港｜即時新聞｜發表於2017年10月17日 上午11:46
請支持我們持續發展，透過PayPal或其他方法贊助我們！
金額： PayPal － 更安全、更簡單的網上付款方式！

咁又左講錯喎，香港嘅法庭早已經淪為政府嘅爪牙，國際知名人士根本唔理解香港嘅司法制度